【拆局】捐款3萬 點解林鄭忽然「唔好意思」

【拆局】捐款3萬 點解林鄭忽然「唔好意思」

即時要聞 2018-03-27 15:00:36 HKT

朱永倫攝(蘋果日報)

自從上周二（20日）即興伸出和解之手，慷慨應捐3萬元予民主黨後，特首林鄭月娥即被建制派大量「派嬲」，據知捐款翌日的建制政團群組，不少人炮轟林鄭處理不當；雖然像新民黨主席葉劉淑儀般公然發炮者很少，卻有大量建制中人向中聯辦打小報告，據知有建制派擔心多場選舉在即，林鄭向民主黨示好會影響選情，林鄭此番耍冧，似乎要平息建制派怒火。

當大家聚焦於葉劉淑儀在鏡頭前表現得酸溜溜，似乎忘了酸的背後隱藏的憂。剛過去的3.11補選結果揭示，中間派選民漸多，如何爭取中間選民是關鍵，若能在監察政府之時，與特區政府保持正常關係，相信都獲中間選民青睞，難怪不少建制政黨都氣難平。

有建制中人不諱言，林鄭過往言行都是親民主派，反而刻意與建制派保持距離，但要在議會內保駕護航的，其實都是建制而非民主派，「最終都係壞嘅孩子有糖食」，自然令他們氣上心頭，乘勢發難，特別指民建聯主席李慧琼日前便曾罕有發炮，公開指特首沒有「私人」身份，必定與公職扯上關係，直指林鄭此次認捐具爭議性，「3萬蚊事實上唔係好大嘅數，但好容易畀市民有觀感：係咪用錢去買支持呢？」

有建制中人透露，民建聯今年稍後亦有兩年一次的大型籌款晚宴，林鄭會否捐款、捐款多少，自然又會成為爭議焦點，此番「耍冧」或者有助排除屆時要認捐的機會，該建制中人笑稱，「如果唔認衰，佢帶定支票簿出席（籌款晚宴）就差唔多。」

至於中聯辦取態，此建制中人笑指，只要看看部份獲極左政團資助的藍絲團體及網媒，在林鄭捐款後翌日如何在網上鋪天蓋地的狙擊，一切何用再多說明？

《蘋果》沙士15周年系列網站，正式登場：

相關新聞
【即時文摘】賴地硬（林夕）
即時果籽 1天前

【即時文摘】助鄭為虐（古德明）
即時果籽 1天前

【取消對沖】林鄭稱是時候改變制度 政府願「落水」更深
即時要聞 19小時前

【派錢4千】林鄭：「補差額」群組可快些攞錢 讚涵蓋面闊
即時要聞 19小時前

【捐款3萬】林鄭爆seed：我唔係某一政黨推出嚟
即時要聞 16小時前

【李八方online】 委任女法官都唔得？ 趙佩玉「狙擊」娥特
即時要聞 20小時前

【捐款3萬】林鄭認捐惹風波 李華明：唔好搞到咁政治！
即時要聞 16小時前

林鄭民望淨值 創上任以來新低
即時要聞 14小時前

【捐款3萬】學者料娥特受壓「補飛」 證中間政治路線難行
即時要聞 13小時前

【捐款3萬】林鄭指「人性化行為」向兩派耍冧 同事擅加「#大和解」
即時要聞 16小時前

三萬除左睇到民主黨有幾肉酸

都見到建制對金錢有幾咁渴求

比親錢都咁柒